【炸彈郵包潮】FBI調查佛州郵件中心

【炸彈郵包潮】FBI調查佛州郵件中心

美國周一（22日）起至今最少有10個炸彈郵包寄給民主黨重量級政客及支持者，聯邦調查局（FBI）周四（25日）晚上派人到佛羅里達州一個鄰近邁阿密的郵件中心搜查。

紐約市警察局長歐尼爾（James O'Neill）表示，郵包內含「有效」爆炸裝置，並非惡作劇。路透社引述聯邦執法部門消息稱，炸彈製作及設計普遍可從網上取得，調查人員相信近日被截獲的包裹是經過美國郵件服務寄送。

美國國土安全部長尼爾森（Kirstjen Nielsen）接受霍士新聞訪問時透露，部分炸彈郵包是從佛羅里達州寄出，「我很有信心，這個或這些人將會被繩之以法」。

另外，華盛頓特區保守派電台WMAL周四下午亦收到可疑包裹，大樓員工一度需要疏散，警方及消防到場調查。直至當地時間傍晚6時，當局解除警報，表示未發現危害性物質。

（路透社/世界日報）